明哥冀服務擴至元朗南亞難民

深水埗明哥（陳灼明）早前因租金飆升要結束北河點心茶餐廳，幸得有心人以低於市價租金租店予明哥，新餐廳今日開業，佔地逾千呎，比舊店大三分一，改名「北河同行 （深水埗）」。

明哥直言，早前裝修壓力大，費用逾百萬，幸得善長捐助冷氣機、爐具、照明系統、電視機及磁磚等減少壓力，冀未來有師傅統一做裝修，形容今日開張感覺輕鬆，會動員約30至40義工，派200個飯、600盒曲奇及600個橙。

86歲的婆婆今早八時就開始派隊，她得到飯盒卷及食物後面露笑容：「終於有飯食！明哥對我們好，我們獨居，每個星期六都上來派飯給我們！」

明哥稱，近年無加價，每個飯賺一、兩元，望做現代式社企自付盈虧，為節省開支助更多基層，連通渠都自己動手，新店每日營業時間為早上5時至下午4時半，視乎善長捐款決定派飯日數，料每周有數天在關門後派飯予基層市民。另會將翻譯活動影片成英文、普通話，在新店播放作宣傳。

他預計新店會聘請兩個年輕更生人士，負責水吧、廚房；另請兩名聾啞人士做樓面工作，讓他們也可加入服務社會。

明哥表示，會一直努力至身體情況不行才退居二線，並積極培育更多義工，造福社會，故每次派飯後將用新店作分享會基地。明哥亦應邀到9間大學其中6間院校分享助人理念，將到澳門大學分享，望培訓年青人共同服務社會，團結社會延續助人精神。

他強調自己一直保持中立，不想參與社會鬥爭，望團結不同政見、宗教、種族應、國家人士，共同服務社會。他透露，正計劃下一步服務元朗的南亞裔難民，已有義工努力研究素菜及無豬肉的食譜。

明哥表示，約一年前以「北河明哥慈善基金有限公司」申請慈善機構牌照，方便支持者捐款後可報稅，望政府盡快批出，可在兩個月今有結果。

多咗啦多咗啦

非攻兼愛

明哥準備好保護費未

香港斯坦

搵人整合一張南亞幫犯罪list俾明哥睇下

左膠不嬲多好人㗎啦
唔係德國邊嚟咁多難民阿

等比人斬啦

佢鍾意幫邊個咪幫邊個囉
關我哋班連登仔鬼事？又唔係我哋嘅錢

又搞事啦！

依家先知佢左膠？